商界大佬多屬豬？ 251名董事長掌市值$4.6萬億上市公司

內地媒體統計發現，內地A股上市的公司當中，有251名董事長生肖屬豬，而他們合共掌管市值4萬億元人民幣（下同，約4.6萬億港元）的上市公司。
內地《證券時報》引述數據寶的統計顯示，滬深兩市共有251間上市公司的董事長生肖屬豬，70後的人數最多，佔當中139人，另外亦有80後、90後的少年派董事長，也有40後的老年派。
1947年豬年出生的董事長，包括常山藥業董事長高樹華、信隆健康董事長廖學金；80後董事長不少都是子承父業的「好命人」，像恒寶股份董事長錢京、西王食品董事長王棣等。年紀最小的屬豬董事長，是1995年2月出生、順灝股份董事長王鉦霖。
如果統計豬年出生的A股高管人員，則共有5,218人，涉及2,737間公司，總市值超過170萬億元。
內地華泰證券一項研究則指，今年中國會有1,479萬個豬BB出生。與過去屬豬的人比較，1971年、1983年出生的兩代豬BB中，成為商界大佬的機會確實較其他年份高，例如有1971年出生的騰訊主席馬化騰、網易創辦人丁磊，以及1983年出生的今日頭條母公司、北京字節跳動科技CEO張一鳴、滴滴出行CEO程維等。
報告指出，1971年和1983年出生的兩代「豬大佬」都出身於「非一般家庭」，從小衣食無憂，他們在大多數情況下都非常低調。不同的是，1971年的一代多來自社會上的精英階層，如馬化騰父親是深圳市鹽田港集團有限公司副總經理，而1983年一代的出身則較為基層，如張一鳴父親是福建龍岩市科委的員工，其後下海到東莞開辦電子產品加工廠。
分析認為，優渥的家庭條件給這批大佬隨心所欲、自由成長的環境，讓他們有力量、信心，不為五斗米折腰，令他們能在盛年即登上眾人難及的高峯。

犯大歲

所以習囝今年要劏肥豬救国

支那豬

習豬頭

4萬6千億救国